\chapter*{CAPÍTULO VIII \\ Das eleições e mandatos}


\textbf{ARTIGO 41º} - As eleições para a Diretoria Executiva e Conselho 
Fiscal realizar-se-ão conjuntamente, em Assembleia Geral Ordinária, 
por candidatura individual a cada cargo, para mandatos de 02 (dois) anos.

\bigskip

\textbf{Parágrafo 1º} - caberá ao Secretário receber antecipadamente as 
fichas de inscrição dos candidatos.

\bigskip

\textbf{Parágrafo 2º} - apenas Associados Titulares que tenham sido 
admitidos ao quadro social há mais de 12 (doze) meses ou Associados 
Fundadores poderão candidatar-se aos cargos da Diretoria Executiva.

\bigskip

\textbf{Parágrafo 3º} - será permitido a cada Associado elegível a 
apresentação de apenas uma candidatura para a Diretoria Executiva ou uma 
candidatura para o Conselho Fiscal.

\bigskip

\textbf{ARTIGO 42º} - O AREA31 reconhece 42 como a resposta para a pergunta 
fundamental sobre a vida, o universo e tudo mais.

\bigskip

\textbf{ARTIGO 43º} - As eleições para o Diretoria Executiva e o Conselho 
Fiscal serão convocadas na forma de Assembleia Geral Ordinária por edital, 
contendo data, horário e local, fixado na sede e divulgado por meios 
eletrônicos conforme o Regimento Interno, devendo a Assembleia ser 
realizada com antecedência de 45 (quarenta e cinco) a 15 (quinze) 
dias do término dos mandatos correntes. 

\bigskip

\textbf{Parágrafo 1º} - As candidaturas deverão ser registradas até 48 
(quarenta e oito) horas antes do horário constante do edital de convocação, 
de modo que a lista de candidatos possa ser disponibilizada 
aos demais Associados.

\bigskip

\textbf{Parágrafo 2º} - O Secretário deverá solicitar aos candidatos 
vencedores a apresentação de documentos necessários ao registro legal 
dos novos mandatos, e a falha na apresentação de tais documentos acarretará 
na impugnação da candidatura, devendo assumir o próximo colocado no pleito.

\bigskip

\textbf{Parágrafo 3º} - Os mandatos eleitos pela Assembleia Geral Ordinária 
terão início imediatamente após o término dos mandatos correntes.

\bigskip

\textbf{ARTIGO 44º} - Estarão sujeitos à perda do mandato o Presidente do 
conselho, os membros da Diretoria Executiva e do Conselho Fiscal que 
incorrerem em:

\begin{itemize}
    \item malversação ou dilapidação do patrimônio social; 
    \item grave violação deste Estatuto; 
    \item abandono de cargo; 
    \item aceitação de cargo ou função incompatível com o exercício do cargo no AREA31; 
    \item conduta duvidosa ou incompatível com os princípios e objetivos do AREA31.
\end{itemize}

\textbf{ARTIGO 45º} - Em caso de renúncia ou destituição de qualquer membro 
da Diretoria Executiva ou do Conselho Fiscal, o cargo será preenchido 
interinamente, até o final do mandato, por Associado Efetivo elegível 
indicado pelo Conselho Deliberativo.

\bigskip

\textbf{Parágrafo único} - ocorrendo renúncia ou destituição de mais da 
metade dos membros da Diretoria ou do Conselho Fiscal, o Conselho 
Deliberativo deverá, imediatamente, convocar uma Assembleia Geral 
Extraordinária que elegerá os Diretores e Conselheiros faltantes. 
Os eleitos nestas condições ocuparão os cargos dos renunciantes ou 
destituídos até o término dos mandatos interrompidos.
